Question 1: Một người tự tin về khả năng và giá trị về bản thân thì sẽ có những biểu hiện như thế nào?
Answer: A. Ngồi thong tay, khuôn mặt ủ rũ
Answer: B. Dáng đi thất thểu, quần áo xộc xệch
Answer: C. Tư thế ngay ngắn, ung dung, mắt nhìn thẳng
Answer: D. Mắt nhìn lấm lét hoặc lảng tránh
Correct Answer: Tư thế ngay ngắn, ung dung, mắt nhìn thẳng
Correct Symbol: C
--------------------
Question 2: Theo mô hình cửa sổ Johari, cách thức mà con người tương tác với người khác để hiểu về bản thân là gì?
Answer: A. Tiếp nhận thông tin nhiều chiều từ bên ngoài
Answer: B. Chân thành lắng nghe ý kiến góp ý từ người khác
Answer: C. Tự bộc lộ và đón nhận thông tin phản hồi
Answer: D. Tích cực giao lưu hợp tác với người khác
Correct Answer: Tự bộc lộ và đón nhận thông tin phản hồi
Correct Symbol: C
--------------------
Question 3: Tìm phương án đúng nhất. Một người được coi là biết kiểm soát cảm xúc của bản thân khi người đó:
Answer: A. Tự do bộ lộ cảm xúc của mình trong mọi hoàn cảnh
Answer: B. Biết che giấu những cảm xúc khó chịu bên trong
Answer: C. Giữ vẻ mặt bình thản trước mọi hoàn cảnh
Answer: D. Kiềm chế sự bốc đồng, giữ bình tĩnh khi sự việc bất ngờ xảy ra
Correct Answer: Kiềm chế sự bốc đồng, giữ bình tĩnh khi sự việc bất ngờ xảy ra
Correct Symbol: D
--------------------
Question 4: Tìm phương án đúng nhất. Muốn phát triển được bản thân thì con người cần phải làm gì?
Answer: A. Đặt ra mục tiêu phù hợp với năng lực bản thân, lập kế hoạch để từng bước thực hiện mục tiêu đó
Answer: B. Nhận biết năng lực bản thân, đặt ra mục tiêu phù hợp, lập kế hoạch để thực hiện mục tiêu
Answer: C. Nhận biết năng lực, điểm mạnh, điểm yếu của bản thân rồi thụ động chờ đợi thời cơ
Answer: D. Đặt ra mục tiêu lớn, thể hiện hoài bão, khát vọng và chờ đợi sự giúp đỡ để hoàn thành mục tiêu
Correct Answer: Nhận biết năng lực bản thân, đặt ra mục tiêu phù hợp, lập kế hoạch để thực hiện mục tiêu
Correct Symbol: B
--------------------
Question 5: Theo mô hình cửa sổ Johari, để phát triển bản thân thì con người cần chú trọng mở rộng phần nào?
Answer: A. Phần mù/ Blind
Answer: B. Phần che giấu/ Hidden
Answer: C. Phần không biết/ Unknow
Answer: D. Phần công khai/ Open
Correct Answer: Phần công khai/ Open
Correct Symbol: D
--------------------
Question 6: Theo mô hình cửa sổ Johari, nếu một người sống quá khép kín, ngại giao tiếp thì người đó có thể gặp những điểm bất lợi gì?
Answer: A. Thiếu thông tin, bỏ lỡ cơ hội hợp tác, phát triển
Answer: B. Giữ được nhiều bí mật của bản thân
Answer: C. Tiết kiệm năng lượng và thời gian
Answer: D. Được đánh giá là người thâm trầm, kín đáo
Correct Answer: Thiếu thông tin, bỏ lỡ cơ hội hợp tác, phát triển
Correct Symbol: A
--------------------
Question 7: Tìm phương án đúng nhất. Một người được coi là thực sự có khả năng kiểm soát cảm xúc của bản thân khi người đó:
Answer: A. Dằn vặt bản thân, đau đầu mất ngủ
Answer: B. Giữ bình tĩnh trước mọi bất ngờ xảy ra
Answer: C. Kiềm chế sự bốc đồng của bản thân
Answer: D. Giữ bề ngoài bình thản, cố gắng giữ sự khó chịu bên trong
Correct Answer: Giữ bình tĩnh trước mọi bất ngờ xảy ra
Correct Symbol: B
--------------------
Question 8: Một người tự tin về bản thân thì sẽ phản ứng như thế nào khi được yêu cầu trình bày quan điểm của mình?
Answer: A. Nghe ngóng các ý kiến xung quanh để hùa theo ý kiến số đông
Answer: B. Nói ra những quan điểm của mình và sẵn sàng bảo vệ niềm tin về những gì là đúng
Answer: C. Che giấu cảm xúc, tìm cách lảng tránh câu hỏi trực tiếp
Answer: D. Im lặng trong mọi trường hợp
Correct Answer: Nói ra những quan điểm của mình và sẵn sàng bảo vệ niềm tin về những gì là đúng
Correct Symbol: B
--------------------
Question 9: SMART là công thức được khuyến khích áp dụng để làm gì?
Answer: A. Thiết lập chương trình hành động
Answer: B. Thiết lập mục tiêu hành động
Answer: C. Thiết lập kế hoạch hành động
Answer: D. Thiết lập thời gian biểu cho nhóm
Correct Answer: Thiết lập mục tiêu hành động
Correct Symbol: B
--------------------
Question 10: Tìm câu trả lời đúng nhất. Vì sao con người cần nhận thức được điểm mạnh và điểm yếu của bản thân?
Answer: A. Vì con người cần che dấu những điểm yếu của bản thân và bộc lộ những điểm mạnh của bản thân
Answer: B. Vì con người cần so sánh năng lực của mình với những người xung quanh
Answer: C. Vì con người chỉ có thể tự tin khi biết được điểm mạnh của bản thân để phát triển nó và biết điểm yếu của bản thân để khắc phục nó
Answer: D. Vì con người cần sự tôn trọng từ những người khác
Correct Answer: Vì con người chỉ có thể tự tin khi biết được điểm mạnh của bản thân để phát triển nó và biết điểm yếu của bản thân để khắc phục nó
Correct Symbol: C
--------------------
Question 11: Luận điểm nào sau đây diễn đạt đúng về khái niệm quản lý bản thân:
Answer: A. Quản lý bản thân tức là việc một cá nhân hiểu biết về điểm mạnh điểm yếu của bản thân mình, tự do thể hiện cảm xúc, tự do hành động nhằm đạt được những mục tiêu mà bản thân họ đề ra
Answer: B. Quản lý bản thân là việc một cá nhân hiểu biết về chính bản thân mình, hành động do sự dẫn dắt của người khác nhằm đạt được những mục tiêu do bản thân họ đề ra
Answer: C. Quản lý bản thân là việc một cá nhân hiểu biết về chính bản thân mình, kiểm soát được lời nói, thái độ của mình và hành động để đạt được mục tiêu do những người thân quen hoặc lãnh đạo của họ đề ra
Answer: D. Quản lý bản thân là việc một cá nhân hiểu biết về chính bản thân mình, kiểm soát được cảm xúc, hành vi của mình và biết cách phát triển những năng lực mà mình có nhằm đạt được những mục tiêu mà bản thân họ đề ra
Correct Answer: Quản lý bản thân là việc một cá nhân hiểu biết về chính bản thân mình, kiểm soát được cảm xúc, hành vi của mình và biết cách phát triển những năng lực mà mình có nhằm đạt được những mục tiêu mà bản thân họ đề ra
Correct Symbol: D
--------------------
Question 12: Theo mô hình cửa sổ Johari, một người muốn khám phá những năng lực của chính bản thân mình thì người đó cần làm gì?
Answer: A. Thụ động chờ đợi cơ hội
Answer: B. Trông chờ sự tác động từ bên ngoài
Answer: C. Tích cực chủ động tìm kiếm cơ hội để phát triển bản thân
Answer: D. Thu hẹp mối quan hệ và phạm vi giao tiếp của mình
Correct Answer: Tích cực chủ động tìm kiếm cơ hội để phát triển bản thân
Correct Symbol: C
--------------------
Question 13: Tìm câu trả lời đúng nhất. Vì sao con người cần phải kiểm soát cảm xúc của bản thân?
Answer: A. Vì sống trong xã hội, bất cứ ai cũng cần phải tôn trọng những quy tắc, quy định chung, không được hành động theo bản năng, bột phát
Answer: B. Vì nếu phản ứng một cách không kiểm soát với những điều xảy ra trái ý mình thì sẽ dễ dẫn đến những hậu quả khó lường
Answer: C. Vì người trưởng thành cần phải chịu trách nhiệm về thái độ, lời nói, hành động của mình
Answer: D. Vì đó là cách mà con người giữ gìn hình ảnh, uy tín của mình
Correct Answer: Vì nếu phản ứng một cách không kiểm soát với những điều xảy ra trái ý mình thì sẽ dễ dẫn đến những hậu quả khó lường
Correct Symbol: B
--------------------
Question 14: Tìm câu trả lời đúng nhất. Vì sao con người cần phải tự tin vào bản thân?
Answer: A. Vì khi con người có sự tự tin mạnh mẽ thì họ có thể thu hút và truyền cảm hứng tự tin cho những người xung quanh
Answer: B. Vì những người tự tin có thể dễ dàng giải quyết công việc, vượt qua những thách thức
Answer: C. Vì đó là điều kiện cần thiết để con người làm chủ bản thân, chủ động thực hiện những mục tiêu mà mình đã đề ra.
Answer: D. Vì sự tự tin mang lại cho con người sự chắc chắn cần thiết để tiến lên phía trước
Correct Answer: Vì đó là điều kiện cần thiết để con người làm chủ bản thân, chủ động thực hiện những mục tiêu mà mình đã đề ra.
Correct Symbol: C
--------------------
Question 15: Tìm câu trả lời đúng nhất. Vì sao con người cần hiểu biết năng lực của bản thân mình?
Answer: A. Vì con người cần biết đâu là điểm mạnh và điểm yếu của mình để thành công trong cuộc sống
Answer: B. Vì con người cần phát huy những điểm mạnh và tìm cách khắc phục những điểm yếu để tự hoàn thiện mình
Answer: C. Vì việc nhận biết về bản thân sẽ quy định thái độ trong quan hệ giao tiếp với mọi người xung quanh.
Answer: D. Vì đó là tiền đề quan trọng để con người xây dựng nhân hiệu, tạo dựng hình ảnh và uy tín cá nhân hướng đến sự thành công trong công việc và cuôc sống
Correct Answer: Vì đó là tiền đề quan trọng để con người xây dựng nhân hiệu, tạo dựng hình ảnh và uy tín cá nhân hướng đến sự thành công trong công việc và cuôc sống
Correct Symbol: D
--------------------
Question 16: Để điều khiển và ngăn chặn cảm xúc tiêu cực thì con người cần tránh điều gì?
Answer: A. Phân tích loại bỏ những yếu tố gây nhiễu
Answer: B. Trầm trọng hóa vấn đề
Answer: C. Nêu ra những ý tưởng hoặc hành vi trái ngược để kiềm chế những cảm xúc tiêu cực
Answer: D. Bồi dưỡng thể lực, tránh tình trạng căng cơ quá mức và kéo dài
Correct Answer: Trầm trọng hóa vấn đề
Correct Symbol: B
--------------------
Question 17: Tìm câu trả lời đúng nhất. Những người là đối tác thân thiết của nhau cần cư xử thế nào để duy trì mối quan hệ lâu dài với nhau?
Answer: A. Dù là lần gặp gỡ đầu tiên thì các đối tác cũng không cần giữ lễ nghĩa, khoảng cách với nhau
Answer: B. Dù là thân cận đến mấy thì các đối tác cũng nên giữ lễ nghĩa, khoảng cách nhất định, không được suồng sã với nhau
Answer: C. Nếu là lần gặp gỡ đầu tiên thì các đối tác mới cần phải giữ lễ nghĩa, khoảng cách với nhau
Answer: D. Đã là đối tác thân thiết của nhau thì không cần giữ lễ nghĩa khoảng cách với nhau
Correct Answer: Dù là thân cận đến mấy thì các đối tác cũng nên giữ lễ nghĩa, khoảng cách nhất định, không được suồng sã với nhau
Correct Symbol: B
--------------------
Question 18: Những yếu tố nào sau đây không thuộc hình thức giao tiếp bằng ngôn từ?
Answer: A. Truyền thông tin bằng hình ảnh
Answer: B. Viết ký hiệu
Answer: C. Diễn tả bằng ánh mắt
Answer: D. Diễn đạt bằng lời nói
Correct Answer: Diễn tả bằng ánh mắt
Correct Symbol: C
--------------------
Question 19: Trong các nhân tố sau, nhân tố nào khiến cho quá trình giao tiếp không được triển khai thuận lợi?
Answer: A. Người nhận muốn nhận thông điệp từ người gửi
Answer: B. Người gửi muốn truyền thông điệp
Answer: C. Người nhận có khả năng hiểu thông điệp
Answer: D. Người gửi không thể mã hóa đúng thông điệp
Correct Answer: Người gửi không thể mã hóa đúng thông điệp
Correct Symbol: D
--------------------
Question 20: Tìm phương án đúng nhất. Lời khen có tác dụng rất tích cực trong quan hệ giao tiếp. Tuy nhiên nên bày tỏ lời khen như thế nào để tăng hiệu quả bền vững của các mối quan hệ ?
Answer: A. Tìm tất cả ưu điểm và thế mạnh của đối tác để khen tặng nơi đông người
Answer: B. Dành những lời khen tặng chân thành cho đối tác đúng lúc, đúng chỗ
Answer: C. Tìm hiểu những điều đối tác thích nghe để ca tụng
Answer: D. Cố gắng sử dụng tối đa những lời khen tặng cho đối tác
Correct Answer: Dành những lời khen tặng chân thành cho đối tác đúng lúc, đúng chỗ
Correct Symbol: B
--------------------
Question 21: Xác định một luận điểm thể hiện cách hiểu đúng nhất về khái niệm giao tiếp trong các phương án dưới đây:
Answer: A. Giao tiếp là cách thức con người trao đổi thông tin với nhau
Answer: B. Giao tiếp là cách thức con người trao đổi tri thức cho nhau
Answer: C. Giao tiếp là cách thức con người tạo lập các mối liên hệ với những người khác trong xã hội
Answer: D. Giao tiếp là cách thức con người trao đổi tâm tư tình cảm với nhau
Correct Answer: Giao tiếp là cách thức con người tạo lập các mối liên hệ với những người khác trong xã hội
Correct Symbol: C
--------------------
Question 22: Để giao tiếp thành công thì con người cần xác định cự li và phương pháp giao tiếp với người khác như thế nào?
Answer: A. Việc giao tiếp với người khác như thế nào tùy thuộc vào hoàn cảnh cụ thể nên không cần xác định trước
Answer: B. Không cần xác định cự li hay phương pháp giao tiếp với từng người vì với bất kì ai mình cũng nên tận tình chu đáo
Answer: C. Với mọi người đều sử dụng phương pháp và cự li giao tiếp như nhau
Answer: D. Nên xác định cự li và phương pháp giao tiếp với từng đối tượng cụ thể để có cách ứng xử phù hợp
Correct Answer: Nên xác định cự li và phương pháp giao tiếp với từng đối tượng cụ thể để có cách ứng xử phù hợp
Correct Symbol: D
--------------------
Question 23: Con người không nên làm gì nếu muốn thành công trong giao tiếp với người khác?
Answer: A. Duy trì được trạng thái cân bằng tâm lý
Answer: B. Tự ý thức về sự tồn tại của bản thân mình
Answer: C. Tự do bộc lộ cảm xúc của mình
Answer: D. Làm chủ được cảm xúc của bản thân
Correct Answer: Tự do bộc lộ cảm xúc của mình
Correct Symbol: C
--------------------
Question 24: Không gian giao tiếp giữa hai người được duy trì trong khoảng từ 0.5- 1m được xếp vào vùng nào?
Answer: A. Vùng mật thiết
Answer: B. Vùng công cộng
Answer: C. Vùng riêng tư
Answer: D. Vùng xã giao
Correct Answer: Vùng riêng tư
Correct Symbol: C
--------------------
Question 25: Trong giao tiếp xã giao, nên sử dụng ngôn từ như thế nào để mọi người xung quanh đều hiểu đúng thông điệp của mình?
Answer: A. Sử dụng ngôn từ đơn giản phù hợp với người nghe và bối cảnh giao tiếp
Answer: B. Sử dụng cách nói bóng bẩy để làm tăng ý nghĩa của ngôn từ
Answer: C. Sử dụng cách ví von trừu tượng để người nghe cảm nhận sâu sắc vấn đề
Answer: D. Sử dụng ngôn ngữ dân dã, thô tục
Correct Answer: Sử dụng ngôn từ đơn giản phù hợp với người nghe và bối cảnh giao tiếp
Correct Symbol: A
--------------------
Question 26: Tìm phương án đúng nhất. Con người cần tìm kiếm thông tin, tăng cường đề tài nói chuyện để:
Answer: A. Bản thân thu được những kinh nghiệm quí giá
Answer: B. Có khởi đầu tốt đẹp trong các mối quan hệ giao tiếp
Answer: C. Tạo sự linh hoạt, sáng tạo, hấp dẫn trong giao tiếp
Answer: D. Thể hiện cá tính trong giao tiếp
Correct Answer: Tạo sự linh hoạt, sáng tạo, hấp dẫn trong giao tiếp
Correct Symbol: C
--------------------
Question 27: Tìm phương án đúng nhất. Vì sao để giữ gìn mối quan hệ tốt đẹp lâu dài thì cần phải giữ lễ nghĩa và khoảng cách nhất định, không được suồng sã với các đối tác của mình?
Answer: A. Vì ai cũng có lòng tự tôn và mong muốn được người khác tôn trọng
Answer: B. Vì ai cũng có lòng tự tôn, việc giữ lễ nghĩa khoảng cách là để thể hiện sự tôn trọng đối tác
Answer: C. Vì mỗi người có tính cách năng lực, sở thích khác nhau
Answer: D. Vì hai người cho dù thân nhau đến mấy thì cũng không thể hiểu hết suy nghĩ của nhau
Correct Answer: Vì ai cũng có lòng tự tôn, việc giữ lễ nghĩa khoảng cách là để thể hiện sự tôn trọng đối tác
Correct Symbol: B
--------------------
Question 28: Trong quá trình giao tiếp, một người sẽ không được người khác tin tưởng khi họ:
Answer: A. Có lời nói và hành động thống nhất
Answer: B. Không trung thực trong công việc
Answer: C. Có nghề nghiệp, công việc ổn định
Answer: D. Luôn quan tâm giúp đỡ người khác
Correct Answer: Không trung thực trong công việc
Correct Symbol: B
--------------------
Question 29: Để thông điệp được truyền đi một cách rõ ràng, chính xác tạo hiệu quả tốt trong giao tiếp, người gửi thông điệp không nên làm gì?
Answer: A. Nói câu dài, hàm chứa nhiều thông tin
Answer: B. Xác định chủ đề muốn nói
Answer: C. Sử dụng ngôn từ đơn giản, phù hợp với người nghe
Answer: D. Nói câu ngắn, truyền đạt từng thông tin
Correct Answer: Nói câu dài, hàm chứa nhiều thông tin
Correct Symbol: A
--------------------
Question 30: Xác định một nhân tố gây cản trở quá trình giao tiếp trong các nhân tố sau:
Answer: A. Người nhận thông điệp mong muốn tiếp nhận thông tin
Answer: B. Người nhận không giải mã đúng thông điệp
Answer: C. Người gửi thông điệp hiểu rõ những gì mình muốn nói
Answer: D. Thông điệp được mã hóa và gửi đi rõ ràng, mạch lạc
Correct Answer: Người nhận không giải mã đúng thông điệp
Correct Symbol: B
--------------------
Question 31: Trong quá trình giao tiếp với những người khác, nếu một người chỉ chú tâm đến lợi ích của bản thân mình thì người đó sẽ:
Answer: A. Tạo sự bất tín nhiệm của các đối tác
Answer: B. Tạo được nhiều thiện cảm với các đối tác
Answer: C. Tạo uy tín lớn với các đối tác
Answer: D. Tạo dựng được mối quan hệ lâu dài với các đối tác
Correct Answer: Tạo sự bất tín nhiệm của các đối tác
Correct Symbol: A
--------------------
Question 32: Xác định một luận điểm đúng nhất trong số các luận điểm dưới đây bàn về tính cách và trang phục của con người.
Answer: A. Những người không ăn mặc giống nhau thì tính cách cũng không thể giống nhau
Answer: B. Những người có phong cách ăn mặc giống nhau thì tính cách cũng giống nhau
Answer: C. Những người có phong cách ăn mặc giống nhau nhưng tính cách vẫn có thể khác nhau
Answer: D. Mỗi người có tính cách khác nhau nên phong cách ăn mặc cũng khác nhau
Correct Answer: Những người có phong cách ăn mặc giống nhau nhưng tính cách vẫn có thể khác nhau
Correct Symbol: C
--------------------
Question 33: Tìm câu trả lời đúng nhất. Chú trọng đến vấn đề giao tiếp ứng xử trong môi trường làm việc là một cách để mỗi thành viên trong doanh nghiệp xây dựng “nhân hiệu” của mình vì:
Answer: A. Nhìn vào cách giao tiếp ứng xử có thể đánh giá được phẩm chất của mỗi cá nhân
Answer: B. Qua việc giao tiếp ứng xử với những người xung quanh, mỗi cá nhân bộc lộ tính cách của mình
Answer: C. Nhân hiệu tốt sẽ giúp con người thành công hơn trong cuộc sống
Answer: D. Giao tiếp ứng xử tốt giúp mỗi cá nhân xây dựng hình ảnh tốt đẹp của mình trong con mắt của người khác
Correct Answer: Giao tiếp ứng xử tốt giúp mỗi cá nhân xây dựng hình ảnh tốt đẹp của mình trong con mắt của người khác
Correct Symbol: D
--------------------
Question 34: Trong trường hợp cụ thể, khi cấp trên đưa ra những quyết định không như mong đợi của bạn nhưng lại có vẻ phù hợp với các đồng nghiệp khác, bạn nên làm gì?
Answer: A. Tuân thủ, cấp quản lý bao giờ cũng có lý do để ra quyết định
Answer: B. Chán nản, phản ứng bằng cách bất hợp tác
Answer: C. Tạo diễn đàn chia sẻ bức xúc với các đồng nghiệp khác
Answer: D. Tranh luận đến cùng để thuyết phục cấp trên theo phương án mong muốn của mình
Correct Answer: Tuân thủ, cấp quản lý bao giờ cũng có lý do để ra quyết định
Correct Symbol: A
--------------------
Question 35: Nhân viên cấp dưới làm việc trong một tổ chức nên làm gì?
Answer: A. Luôn miệng kêu ca phàn nàn
Answer: B. Tránh nói xấu cấp trên sau lưng
Answer: C. Sử dụng điện thoại quá nhiều vào việc riêng
Answer: D. Giải quyết mâu thuẫn cá nhân trong giờ làm việc
Correct Answer: Tránh nói xấu cấp trên sau lưng
Correct Symbol: B
--------------------
Question 36: Khi nhân viên cấp dưới được cấp trên giao một nhiệm vụ nằm ngoài phạm vi những công việc thường làm (không trong danh mục các công việc được mô tả khi phân công trách nhiệm) thì cấp dưới nên phản ứng như thế nào?
Answer: A. Từ chối thẳng thừng
Answer: B. Nhiệt tình thực hiện
Answer: C. Đẩy việc sang nhân viên khác
Answer: D. Nhận việc nhưng không hào hứng
Correct Answer: Nhiệt tình thực hiện
Correct Symbol: B
--------------------
Question 37: Người quản lý nên làm gì để có thể nghe được những ý kiến phản hồi từ các nhân viên của mình?
Answer: A. Thái độ đối xử với từng nhân viên luôn được phân biệt rõ
Answer: B. Tuyên bố một trong những phẩm chất cần thiết của cấp dưới là biết tuân thủ.
Answer: C. Phản ứng mạnh mẽ với những người bất đồng quan điểm
Answer: D. Điềm đạm, bình tĩnh sẵn sàng tiếp nhận thông tin nhiều chiều
Correct Answer: Điềm đạm, bình tĩnh sẵn sàng tiếp nhận thông tin nhiều chiều
Correct Symbol: D
--------------------
Question 38: Tìm câu trả lời đúng nhất. Một doanh nghiệp có môi trường giao tiếp ứng xử nội bộ tốt đẹp sẽ thu hút được sự quan tâm của đối tác và khách hàng vì:
Answer: A. Đối tác và khách hàng cũng kỳ vọng những mối quan hệ tốt đẹp như vậy từ doanh nghiệp
Answer: B. Đối tác và khách hàng coi mối quan hệ nội bộ của doanh nghiệp là sự thể hiện của văn hóa và phương thức quản lý của doanh nghiệp
Answer: C. Doanh nghiệp có xử lý tốt các mối quan hệ bên trong thì mới có khả năng xử lý tốt các mối quan hệ bên ngoài
Answer: D. Đối tác và khách hàng tin tưởng vào sự phát triển của doanh nghiệp
Correct Answer: Đối tác và khách hàng cũng kỳ vọng những mối quan hệ tốt đẹp như vậy từ doanh nghiệp
Correct Symbol: A
--------------------
Question 39: Khi chưa thực sự hiểu rõ yêu cầu của công việc; thực trạng công việc; phương pháp làm việc; v.v. nhân viên cấp dưới nên giải quyết như thế nào?
Answer: A. Hỏi kinh nghiệm của các nhân viên khác
Answer: B. Tạm gác công việc lại
Answer: C. Tự làm theo cách của mình
Answer: D. Chủ động hỏi ý kiến cấp trên
Correct Answer: Chủ động hỏi ý kiến cấp trên
Correct Symbol: D
--------------------
Question 40: Khi có ý tưởng muốn đề xuất với cấp trên để hoàn thiện công việc, hoàn thiện tổ chức, v.v. bạn nên làm gì?
Answer: A. Đề xuất quá nhiều ý tưởng một lúc
Answer: B. Cân nhắc, chọn lọc ý tưởng đề xuất phù hợp
Answer: C. Nhờ đồng nghiệp đề xuất hộ
Answer: D. Im lặng, lúc nào tiện thì nói
Correct Answer: Cân nhắc, chọn lọc ý tưởng đề xuất phù hợp
Correct Symbol: B
--------------------
Question 41: Tìm câu trả lời đúng nhất. Nhìn vào các mối quan hệ ứng xử trong nội bộ doanh nghiệp có thể đánh giá:
Answer: A. Văn hóa của một doanh nghiệp
Answer: B. Sự dân chủ trong doanh nghiệp
Answer: C. Phong cách người lãnh đạo doanh nghiệp
Answer: D. Vị thế của mỗi thành viên trong doanh nghiệp
Correct Answer: Văn hóa của một doanh nghiệp
Correct Symbol: A
--------------------
Question 42: Tìm phương án đúng nhất. Người lãnh đạo doanh nghiệp giữ vai trò quan trọng trong việc xây dựng môi trường giao tiếp ứng xử tốt đẹp trong doanh nghiệp của mình vì:
Answer: A. Người lãnh đạo là người chịu trách nhiệm và đại diện cho doanh nghiệp trước xã hội và pháp luật
Answer: B. Người lãnh đạo là người điều hành toàn bộ hoạt động của doanh nghiệp
Answer: C. Người lãnh đạo là người có thể đưa ra những quy định về giao tiếp ứng xử và yêu cầu mọi thành viên trong doanh nghiệp phải tuân thủ những quy định đó
Answer: D. Người lãnh đạo gương mẫu trong giao tiếp ứng xử sẽ là tấm gương cho mọi thành viên doanh nghiệp noi theo
Correct Answer: Người lãnh đạo là người có thể đưa ra những quy định về giao tiếp ứng xử và yêu cầu mọi thành viên trong doanh nghiệp phải tuân thủ những quy định đó
Correct Symbol: C
--------------------
Question 43: Khi công việc được giao có những thay đổi đáng kể về phạm vi và cấp độ, xuất hiện nguy cơ quá tải khiến không thể đảm đương được công việc thì cấp dưới cần làm gì?
Answer: A. Chủ động đề xuất với cấp trên về phương án thực hiện và nói rõ giới hạn khả năng của mình
Answer: B. Buông xuôi, làm được đến đâu thì làm
Answer: C. Tạo diễn đàn chia sẻ bức xúc với các đồng nghiệp khác
Answer: D. Im lặng, không làm gì vì cấp trên đã giao việc thì chắc phải biết vấn đề
Correct Answer: Chủ động đề xuất với cấp trên về phương án thực hiện và nói rõ giới hạn khả năng của mình
Correct Symbol: A
--------------------
Question 44: Cách hiểu nào dưới đây của cấp dưới về cấp trên là đúng?
Answer: A. Cấp trên phải là người hoàn thiện về mọi mặt
Answer: B. Đã là cấp trên thì không thể phạm sai lầm
Answer: C. Cấp trên cũng là con người, ai cũng có điểm mạnh điểm yếu
Answer: D. Cấp trên mà không am hiểu mọi lĩnh vực chuyên môn thì không thể lãnh đạo nhân viên
Correct Answer: Cấp trên cũng là con người, ai cũng có điểm mạnh điểm yếu
Correct Symbol: C
--------------------
Question 45: Khi mới được tuyển dụng vào làm việc, nhân viên cấp dưới không nên:
Answer: A. Chịu khó tìm hiểu về nơi làm việc, các mối quan hệ công việc
Answer: B. Thể hiện tinh thần trách nhiệm với công việc được giao
Answer: C. Tò mò tìm hiểu các mối quan hệ cá nhân
Answer: D. Ở lại làm thêm giờ cùng các đồng nghiệp
Correct Answer: Tò mò tìm hiểu các mối quan hệ cá nhân
Correct Symbol: C
--------------------
Question 46: Quan niệm nào sau đây là không đúng về mối quan hệ cấp trên cấp dưới trong doanh nghiệp
Answer: A. Quan niệm về mối quan hệ cấp trên – cấp dưới bị ảnh hưởng bởi văn hóa của từng địa phương, từng quốc gia
Answer: B. Quan niệm về mối quan hệ cấp trên - cấp dưới tùy thuộc vào quốc tịch của doanh nghiệp
Answer: C. Quan niệm về mối quan hệ cấp trên - cấp dưới là giống nhau ở mọi doanh nghiệp
Answer: D. Mối quan hệ cấp trên – cấp dưới được quy định như thế nào là tùy thuộc vào từng doanh nghiệp cụ thể
Correct Answer: Quan niệm về mối quan hệ cấp trên - cấp dưới là giống nhau ở mọi doanh nghiệp
Correct Symbol: C
--------------------
Question 47: Tìm câu trả lời đúng nhất. Môi trường làm việc thân thiện, mối quan hệ lành mạnh trong doanh nghiệp có ảnh hưởng tích cực đến khả năng sáng tạo, năng lực làm việc... của người lao động vì:
Answer: A. Bản chất của con người bị ảnh hưởng bởi điều kiện hoàn cảnh bên ngoài
Answer: B. Con người là nhân tố quan trọng nhất trong mọi tổ chức
Answer: C. Về bản chất, con người chỉ có thể phát huy được tốt nhất năng lực sáng tạo của mình khi được ở trong một môi trường thoải mái, thích hợp
Answer: D. Bản năng con người bao giờ cũng thích được tự do, thoải mái, vui vẻ
Correct Answer: Về bản chất, con người chỉ có thể phát huy được tốt nhất năng lực sáng tạo của mình khi được ở trong một môi trường thoải mái, thích hợp
Correct Symbol: C
--------------------
Question 48: Mối quan hệ ứng xử trong nội bộ doanh nghiệp phụ thuộc nhiều nhất vào yếu tố nào?
Answer: A. Văn hóa địa phương nơi doanh nghiệp hoạt động/ quốc tịch của doanh nghiệp
Answer: B. Phong cách của ban lãnh đạo doanh nghiệp
Answer: C. Tính cách của từng nhân viên
Answer: D. Loại hình doanh nghiệp
Correct Answer: Phong cách của ban lãnh đạo doanh nghiệp
Correct Symbol: B
--------------------
Question 49: Bước cuối cùng trong quy trình giải quyết vấn đề là:
Answer: A. Lựa chọn giải pháp
Answer: B. Theo dõi thực hiện giải pháp
Answer: C. Thực hiện giải pháp
Answer: D. Đánh giá giải pháp
Correct Answer: Đánh giá giải pháp
Correct Symbol: D
--------------------
Question 50: Phương án nào dưới đây giải thích đúng nhất về việc lựa chọn phương pháp giải quyết vấn đề đơn giản, dễ thống nhất và các thông tin có khả năng dự báo trước?
Answer: A. Khi gặp vấn đề đơn giản, dễ thống nhất và các thông tin có khả năng dự báo trước thì nên sử dụng cách giải quyết vấn đề theo hệ thống để tìm giải pháp
Answer: B. Khi gặp vấn đề đơn giản, dễ thống nhất và các thông tin có khả năng dự báo trước thì nên sử dụng cách giải quyết vấn đề theo ngẫu hứng để tìm giải pháp
Answer: C. Khi gặp vấn đề đơn giản, dễ thống nhất và các thông tin có khả năng dự báo trước thì nên sử dụng cách giải quyết vấn đề theo cảm nhận sáng tạo để tìm giải pháp
Answer: D. Khi gặp vấn đề đơn giản, dễ thống nhất và các thông tin có khả năng dự báo trước thì nên kết hợp sử dụng càng nhiều cách giải quyết vấn đề càng tốt để tìm giải pháp
Correct Answer: Khi gặp vấn đề đơn giản, dễ thống nhất và các thông tin có khả năng dự báo trước thì nên sử dụng cách giải quyết vấn đề theo hệ thống để tìm giải pháp
Correct Symbol: A
--------------------
Question 51: Để giải quyết vấn đề một cách hiệu quả, người giải quyết vấn đề cần có thái độ như thế nào?
Answer: A. Cần loại bỏ thái độ lạc quan khi giải quyết vấn đề
Answer: B. Cần phải biết sợ hãi khi giải quyết vấn đề
Answer: C. Cần có thái độ thận trọng, bị động nếu muốn giải quyết vấn đề một cách hiệu quả
Answer: D. Cần tạo dựng thái độ tích cực và lạc quan khi giải quyết vấn đề
Correct Answer: Cần tạo dựng thái độ tích cực và lạc quan khi giải quyết vấn đề
Correct Symbol: D
--------------------
Question 52: Phương án nào dưới đây giải thích đúng về cách giải quyết vấn đề theo hệ thống:
Answer: A. Giải quyết vấn đề theo hệ thống là cách giải quyết một vấn đề cụ thể tùy thuộc thiên hướng của từng người
Answer: B. Giải quyết vấn đề theo hệ thống là một quá trình không đi theo một trình tự các bước cụ thể mà dưa vào sự cảm nhận, so sánh, mường tượng… để đạt được giải pháp
Answer: C. Giải quyết vấn đề theo hệ thống là một cách giải quyết vấn đề sáng tạo mang tính ngẫu hứng của cá nhân
Answer: D. Giải quyết vấn đề theo hệ thống là một quá trình phân tích logic bao gồm các bước khác nhau nhằm đạt được giải pháp
Correct Answer: Giải quyết vấn đề theo hệ thống là một quá trình phân tích logic bao gồm các bước khác nhau nhằm đạt được giải pháp
Correct Symbol: D
--------------------
Question 53: Bước thứ năm trong quy trình giải quyết vấn đề là:
Answer: A. Thực hiện giải pháp
Answer: B. Theo dõi thực hiện giải pháp
Answer: C. Lựa chọn giải pháp
Answer: D. Đánh giá giải pháp
Correct Answer: Theo dõi thực hiện giải pháp
Correct Symbol: B
--------------------
Question 54: Phương án nào dưới đây giải thích đúng nhất về cách giải quyết vấn đề sáng tạo?
Answer: A. Giải quyết vấn đề theo cách sáng tạo là việc phân tích từng bước cho đến khi đạt được giải pháp
Answer: B. Giải quyết vấn đề theo cách sáng tạo là cách giải quyết một vấn đề cụ thể tùy thuộc thiên hướng của từng người và mang tính ngẫu hứng cá nhân để đạt được giải pháp
Answer: C. Giải quyết vấn đề theo cách sáng tạo là một quá trình không đi theo một trình tự các bước cụ thể mà dưa vào sự cảm nhận, so sánh, mường tượng, xử lý kết hợp các bước để đạt được giải pháp
Answer: D. Giải quyết vấn đề theo cách sáng tạo là một quá trình phân tích logic bao gồm các bước khác nhau nhằm đạt được giải pháp
Correct Answer: Giải quyết vấn đề theo cách sáng tạo là một quá trình không đi theo một trình tự các bước cụ thể mà dưa vào sự cảm nhận, so sánh, mường tượng, xử lý kết hợp các bước để đạt được giải pháp
Correct Symbol: C
--------------------
Question 55: Bước thứ ba trong quy trình giải quyết vấn đề là
Answer: A. Theo dõi thực hiện giải pháp
Answer: B. Thực hiện giải pháp
Answer: C. Đánh giá giải pháp
Answer: D. Lựa chọn giải pháp
Correct Answer: Lựa chọn giải pháp
Correct Symbol: D
--------------------
Question 56: Bước thứ tư trong quy trình giải quyết vấn đề là
Answer: A. Đưa ra các giải pháp
Answer: B. Xác định vấn đề
Answer: C. Lựa chọn giải pháp
Answer: D. Thực hiện giải pháp
Correct Answer: Thực hiện giải pháp
Correct Symbol: D
--------------------
Question 57: Kỹ thuật “đặt 5 lần câu hỏi tại sao” là nhằm mục đích gì?
Answer: A. Phát huy tính sáng tạo trong giải quyết vấn đề
Answer: B. Xác định nguyên nhân gốc của vấn đề
Answer: C. Xem xét khía cạnh đối diện của vấn đề
Answer: D. Xem xét vấn đề từ nhiều góc độ khác nhau
Correct Answer: Xác định nguyên nhân gốc của vấn đề
Correct Symbol: B
--------------------
Question 58: “Kỹ thuật Janusian” là phương pháp dùng để làm gì?
Answer: A. Xem xét khía cạnh đối diện của vấn đề
Answer: B. Phát huy tính sáng tạo trong giải quyết vấn đề
Answer: C. Xác định nguyên nhân gốc của vấn đề
Answer: D. Xem xét vấn đề từ nhiều góc độ khác nhau
Correct Answer: Xem xét khía cạnh đối diện của vấn đề
Correct Symbol: A
--------------------
Question 59: Phương án nào dưới đây giải thích đúng nhất về việc lựa chọn phương pháp giải quyết vấn đề khi gặp vấn đề phức tạp, nhiều biến động, khó dự báo?
Answer: A. Khi vấn đề phức tạp, nhiều biến động, khó dự báo thì nên sử dụng cách giải quyết vấn đề theo logic hệ thống
Answer: B. Khi vấn đề phức tạp, nhiều biến động, khó dự báo thì nên kết hợp sử dụng cách giải quyết vấn đề cảm nhận sáng tạo và phân tích logic hệ thống
Answer: C. Khi vấn đề phức tạp, nhiều biến động, khó dự báo thì nên sử dụng cách giải quyết vấn đề theo ngẫu hứng cá nhân
Answer: D. Khi vấn đề phức tạp, nhiều biến động, khó dự báo thì nên sử dụng cách giải quyết vấn đề theo quy trình, lần lượt trình tự các bước
Correct Answer: Khi vấn đề phức tạp, nhiều biến động, khó dự báo thì nên kết hợp sử dụng cách giải quyết vấn đề cảm nhận sáng tạo và phân tích logic hệ thống
Correct Symbol: B
--------------------
Question 60: Khi đối mặt với một vấn đề cần giải quyết, việc đầu tiên bạn phải làm là:
Answer: A. Thực hiện giải pháp
Answer: B. Lựa chọn giải pháp
Answer: C. Đánh giá vấn đề
Answer: D. Xác định vấn đề
Correct Answer: Xác định vấn đề
Correct Symbol: D
--------------------
Question 61: Bước thứ hai trong quy trình giải quyết vấn đề là
Answer: A. Đưa ra các giải pháp
Answer: B. Xác định vấn đề
Answer: C. Lựa chọn các giải pháp
Answer: D. Thực hiện giải pháp
Correct Answer: Đưa ra các giải pháp
Correct Symbol: A
--------------------
Question 62: Kỹ thuật xương cá” là phương pháp dùng để làm gì?
Answer: A. Xem xét khía cạnh đối diện của vấn đề
Answer: B. Phát huy tính sáng tạo trong giải quyết vấn đề
Answer: C. Phân tích các nguyên nhân của vấn đề
Answer: D. Xem xét vấn đề từ nhiều góc độ khác nhau
Correct Answer: Phân tích các nguyên nhân của vấn đề
Correct Symbol: C
--------------------
Question 63: Tìm phương án trả lời đúng nhất. Để giải quyết vấn đề một cách hiệu quả thì cần xem xét vấn đề đó như thế nào?
Answer: A. Xem xét vấn đề từ một góc độ
Answer: B. Xem xét vấn đề từ nhiều góc độ khác nhau
Answer: C. Xem xét vấn đề từ nguyên nhân gốc
Answer: D. Xem xét vấn đề từ góc độ đối diện
Correct Answer: Xem xét vấn đề từ nhiều góc độ khác nhau
Correct Symbol: B
--------------------
Question 64: “Kỹ thuật ẩn dụ Metaphor” là phương pháp dùng để làm gì?
Answer: A. Xem xét vấn đề từ nhiều góc độ khác nhau
Answer: B. Xem xét khía cạnh đối diện của vấn đề
Answer: C. So sánh và đặt vấn đề vào bối cảnh mới
Answer: D. Xác định nguyên nhân gốc của vấn đề
Correct Answer: So sánh và đặt vấn đề vào bối cảnh mới
Correct Symbol: C
--------------------
Question 65: Tìm phương án đúng nhất. Một việc như thế nào thì được coi là quan trọng?
Answer: A. Một việc được coi là quan trọng khi nó cần nhiều người giải quyết
Answer: B. Một việc được coi là quan trọng khi nó có một ý nghĩa lớn hoặc gây ra một kết quả đáng kế
Answer: C. Một việc đươc coi là quan trọng khi nó đòi hỏi sự chú ý ngay lập tức
Answer: D. Một việc được coi là quan trọng khi nó cần nhiều thời gian để giải quyết
Correct Answer: Một việc được coi là quan trọng khi nó có một ý nghĩa lớn hoặc gây ra một kết quả đáng kế
Correct Symbol: B
--------------------
Question 66: Khi làm công việc ở ô số 2 trong ma trận quản lý thời gian thì sẽ có lợi thế gì?
Answer: A. Tập trung vào các công việc ngắn hạn, vụn vặt cho qua ngày
Answer: B. Thực hiện được nhiều việc ngoài phạm vi chức năng của người được phân công
Answer: C. Có thời gian để chủ động, bình tĩnh, tập trung vào công việc quan trọng
Answer: D. Luôn trong tình trạng áp lực, tập trung cao độ để giải quyết công việc
Correct Answer: Có thời gian để chủ động, bình tĩnh, tập trung vào công việc quan trọng
Correct Symbol: C
--------------------
Question 67: Một người quản lý thời gian tốt là người có nhiều công việc ở ô nào trong ma trận quản lý thời gian?
Answer: A. Ô số 1: công việc quan trọng và khẩn cấp
Answer: B. Ô số 4: công việc không quan trọng và không khẩn cấp
Answer: C. Ô số 3: công việc không quan trọng nhưng khẩn cấp
Answer: D. Ô số 2: công việc quan trọng nhưng không khẩn cấp
Correct Answer: Ô số 2: công việc quan trọng nhưng không khẩn cấp
Correct Symbol: D
--------------------
Question 68: Tìm một luận điểm đúng khi nói về đặc điểm của thời gian trong số các phương án sau:
Answer: A. Quỹ thời gian của mỗi người là vô hạn
Answer: B. Thời gian trôi qua không bao giờ ngừng lại
Answer: C. Thời gian có thể mua bán trao đổi
Answer: D. Có thể điều chỉnh được thời gian
Correct Answer: Thời gian trôi qua không bao giờ ngừng lại
Correct Symbol: B
--------------------
Question 69: Trong số các phương án dưới đây, phương án nào giải thích đúng nhất về khái niệm quản lý thời gian?
Answer: A. Quản lý thời gian là sử dụng thời gian một cách tốt nhất, không lãng phí thời gian vào những việc không liên quan
Answer: B. Quản lý thời gian là biết cách sử dụng thời gian một cách hợp lý và hiệu quả để đạt được mục tiêu xác định
Answer: C. Quản lý thời gian là không lãng phí thời gian vào những việc không liên quan
Answer: D. Quản lý thời gian là kiểm soát được thời gian của bản thân
Correct Answer: Quản lý thời gian là biết cách sử dụng thời gian một cách hợp lý và hiệu quả để đạt được mục tiêu xác định
Correct Symbol: B
--------------------
Question 70: Một người được gọi là biết cách quản lý thời gian nếu người đó:
Answer: A. Biết phân loại công việc, lập kế hoạch và từng bước thực hiện theo kế hoạch
Answer: B. Hoàn thành công việc một cách vội vã vào phút cuối
Answer: C. Luôn trong tình trạng căng thẳng, tập trung cao độ để hoàn thành công việc
Answer: D. Dành thời gian cho những việc không khẩn cấp và không quan trọng
Correct Answer: Biết phân loại công việc, lập kế hoạch và từng bước thực hiện theo kế hoạch
Correct Symbol: A
--------------------
Question 71: Phương án nào sau đây là không chính xác khi nói về đặc điểm của thời gian:
Answer: A. Thời gian không thể mua bán trao đổi
Answer: B. Thời gian trôi qua không bao giờ ngừng lại
Answer: C. Quỹ thời gian của mỗi người là vô hạn
Answer: D. Thời gian không thể điều chỉnh
Correct Answer: Quỹ thời gian của mỗi người là vô hạn
Correct Symbol: C
--------------------
Question 72: Khi một người có nhiều công việc ở ô số 3 trong ma trận quản lý thời gian thì người đó nên làm gì?
Answer: A. Bỏ mặc vì đó là những việc không quan trọng
Answer: B. Trực tiếp xử lý hết mọi việc
Answer: C. Ủy quyền cho người khác làm thay nếu có thể
Answer: D. Làm lần lượt từng việc
Correct Answer: Ủy quyền cho người khác làm thay nếu có thể
Correct Symbol: C
--------------------
Question 73: Quản lý thời gian là gì? Tìm phương án không chính xác trong số các phương án sau đây
Answer: A. Là dành nhiều thời gian cho những việc quan trọng
Answer: B. Là việc sử dụng thời gian một cách tốt nhất
Answer: C. Là sự vội vã hoàn thành công việc vào phút cuối
Answer: D. Là không lãng phí thời gian vào những việc không liên quan
Correct Answer: Là sự vội vã hoàn thành công việc vào phút cuối
Correct Symbol: C
--------------------
Question 74: Khi một người phải liên tục làm các công việc quan trọng và khẩn cấp trong một thời gian dài thì sẽ có kết quả công việc như thế nào?
Answer: A. Kết quả công việc sẽ ngày càng tốt lên do càng bận rộn càng nhiều kinh nghiệm
Answer: B. Kết quả công việc sẽ tốt vì công việc quan trọng và khẩn cấp đòi hỏi sự tập trung cao độ
Answer: C. Kết quả công việc sẽ không bị ảnh hưởng nếu mọi việc làm đúng theo quy trình
Answer: D. Kết quả công việc sẽ không thể tốt do sức chịu đựng sự căng thẳng của con người có giới hạn
Correct Answer: Kết quả công việc sẽ không thể tốt do sức chịu đựng sự căng thẳng của con người có giới hạn
Correct Symbol: D
--------------------
Question 75: Tìm phương án trả lời đúng nhất. Một việc như thế nào thì được coi là khẩn cấp?
Answer: A. Một việc được coi là khẩn cấp khi nó cần nhiều thời gian để giải quyết
Answer: B. Một việc được coi là khẩn cấp khi nó đòi hỏi sự chú ý ngay lập tức
Answer: C. Một việc được coi là khẩn cấp khi cần nhiều người giải quyết
Answer: D. Một việc được coi là khẩn cấp khi nó gây ra hậu quả lớn
Correct Answer: Một việc được coi là khẩn cấp khi nó đòi hỏi sự chú ý ngay lập tức
Correct Symbol: B
--------------------
Question 76: Hãy chỉ ra một nguyên nhân gây lãng phí thời gian trong số các phương án sau:
Answer: A. Biết cách diễn đạt ngắn gọn, rõ ràng trong giao tiếp
Answer: B. Biết cách từ chối các cuộc gặp vô bổ
Answer: C. Sử dụng điện thoại quá nhiều
Answer: D. Thiết lập mục tiêu cụ thể, rõ ràng
Correct Answer: Sử dụng điện thoại quá nhiều
Correct Symbol: C
--------------------
Question 77: Khi có công việc quan trọng và khẩn cấp thì con người cần hành động như thế nào?
Answer: A. Tập trung mọi nguồn lực để giải quyết ngay lập tức
Answer: B. Lập kế hoạch để thực hiện từng bước
Answer: C. Nghiên cứu để tìm giải pháp ứng phó lâu dài
Answer: D. Ủy quyền cho người khác làm hộ
Correct Answer: Tập trung mọi nguồn lực để giải quyết ngay lập tức
Correct Symbol: A
--------------------
Question 78: Khi phân loại, sắp xếp công việc vào ma trận quản lý thời gian, bạn sẽ xếp vào ô số 4 công việc nào trong số các công việc sau:
Answer: A. Xử lý công văn giấy tờ
Answer: B. Gọi điện thoại tán gẫu
Answer: C. Lập kế hoạch phát triển bản thân
Answer: D. Dự đám cưới bạn cùng cơ quan
Correct Answer: Gọi điện thoại tán gẫu
Correct Symbol: B
--------------------
Question 79: Yếu tố nào dưới đây là nguyên nhân gây lãng phí thời gian?
Answer: A. Văn phòng làm việc ngăn nắp, gọn gàng
Answer: B. Làm việc không có kế hoạch
Answer: C. Kỹ năng giao tiếp tốt
Answer: D. Đề ra mục tiêu cụ thể, rõ ràng
Correct Answer: Làm việc không có kế hoạch
Correct Symbol: B
--------------------
Question 80: Khi phân loại, sắp xếp công việc vào ma trận quản lý thời gian, bạn sẽ xếp vào ô số 2 công việc nào trong số các công việc sau:
Answer: A. Xử lý email, công văn hàng ngày
Answer: B. Lướt web, chơi game
Answer: C. Các cuộc họp hành đột xuất
Answer: D. Xây dựng mối quan hệ với đối tác
Correct Answer: Xây dựng mối quan hệ với đối tác
Correct Symbol: D
--------------------
Question 81: Để xây dựng mối quan hệ tốt đẹp giữa các thành viên trong nhóm, người trưởng nhóm không nên làm gì?
Answer: A. Khuyến khích các thành viên tích cực tham gia công việc nhóm
Answer: B. Đối xử thiếu công bằng với các thành viên trong nhóm
Answer: C. Hướng các thành viên vào mục tiêu chung của nhóm
Answer: D. Xây dựng quy tắc ứng xử chung của nhóm để mọi thành viên cùng thực hiện
Correct Answer: Đối xử thiếu công bằng với các thành viên trong nhóm
Correct Symbol: B
--------------------
Question 82: Tác hại của sự chia rẽ, mất đoàn kết trong khi làm việc nhóm là gì?
Answer: A. Làm suy giảm tinh thần và hiệu quả làm việc của các thành viên
Answer: B. Thực hiện được những dự án lớn cần nhiều người tham gia
Answer: C. Làm tăng tính chủ động của các thành viên
Answer: D. Thực hiện tốt các mục tiêu lớn trong những điều kiện cụ thể
Correct Answer: Làm suy giảm tinh thần và hiệu quả làm việc của các thành viên
Correct Symbol: A
--------------------
Question 83: Tìm phương án đúng nhất. Khi các nhóm trong doanh nghiệp đều làm việc có hiệu quả thì sẽ mang lại điều gì cho doanh nghiệp?
Answer: A. Uy tín và giá trị thương hiệu của doanh nghiệp được nâng cao
Answer: B. Giảm thiểu sự vướng mắc trong khâu phối hợp giữa các bộ phận
Answer: C. Tạo sự chủ động cho nhân viên
Answer: D. Tinh thần của các thành viên trong doanh nghiệp được củng cố
Correct Answer: Uy tín và giá trị thương hiệu của doanh nghiệp được nâng cao
Correct Symbol: A
--------------------
Question 84: Tìm phương án trả lời đúng nhất. Vì sao để công việc nhóm được triển khai hiệu quả, các thành viên nhóm cần phải thể hiện tốt trách nhiệm cá nhân?
Answer: A. Các thành viên cùng phải chịu trách nhiệm chung về công việc được giao
Answer: B. Chỉ khi các thành viên đều đồng thuận, chia sẻ trách nhiệm và có ý thức trách nhiệm với công việc chung thì nhóm mới có thể làm việc hiệu quả
Answer: C. Mỗi cá nhân cần tập trung vào công việc được giao chung cho cả nhóm
Answer: D. Các thành viên cần thay đổi quan niệm cho rằng những công việc nhóm là do nhóm trưởng chịu trách nhiệm
Correct Answer: Chỉ khi các thành viên đều đồng thuận, chia sẻ trách nhiệm và có ý thức trách nhiệm với công việc chung thì nhóm mới có thể làm việc hiệu quả
Correct Symbol: B
--------------------
Question 85: Hành động nào dưới đây sẽ làm giảm tác dụng của hoạt động nhóm trong môi trường học tập?
Answer: A. Bàn bạc cùng nhau vượt qua khó khăn hướng đến mục tiêu chung của nhóm
Answer: B. Dựa dẫm, ỷ lại vào thành quả học tập của người khác trong nhóm
Answer: C. Chia sẻ kinh nghiệm, phương pháp học tập cho nhau
Answer: D. Hỗ trợ kiến thức cho nhau để giảm áp lực học một mình
Correct Answer: Dựa dẫm, ỷ lại vào thành quả học tập của người khác trong nhóm
Correct Symbol: B
--------------------
Question 86: Chọn trong các phương án dưới đây một phương án mà người điều hành cuộc họp nhóm không nên làm khi không khí cuộc họp nhóm buồn tẻ, các thành viên không tham gia phát biểu:
Answer: A. Nhanh chóng kết thúc cuộc họp
Answer: B. Sử dụng thêm những phương tiện hỗ trợ gây sự chú ý
Answer: C. Thúc giục mọi người tham gia phát biểu tích cực hơn
Answer: D. Đưa ra nhiều chủ đề tranh luận hơn
Correct Answer: Nhanh chóng kết thúc cuộc họp
Correct Symbol: A
--------------------
Question 87: Xác định một luận điểm đúng trong số các luận điểm dưới đây bàn về vấn đề mâu thuẫn nhóm:
Answer: A. Khi hoạt động nhóm, tất yếu sẽ nảy sinh nhiều mâu thuẫn vì nhóm là sự tập hợp của những con người với quan niệm, tính cách, năng lực, kinh nghiệm... khác nhau
Answer: B. Trong khi hoạt động nhóm nếu để xảy ra bất kỳ mâu thuẫn nào thì đó là sự thất bại của cả nhóm
Answer: C. Nếu biết cách ứng xử phù hợp thì con người có thể giải quyết mâu thuẫn nhóm một cách triệt để, không bao giờ còn mâu thuẫn nhóm
Answer: D. Không thể có mâu thuẫn nếu thành viên của nhóm hợp tác chia sẻ, thông cảm với nhau
Correct Answer: Khi hoạt động nhóm, tất yếu sẽ nảy sinh nhiều mâu thuẫn vì nhóm là sự tập hợp của những con người với quan niệm, tính cách, năng lực, kinh nghiệm... khác nhau
Correct Symbol: A
--------------------
Question 88: Phương án nào sau đây không phải là ý nghĩa tích cực của việc phân công trách nhiệm cá nhân trong khi làm việc nhóm?
Answer: A. Giúp các thành viên chủ động trong cách ứng xử với các sự kiện tích cực và tiêu cực trong quá trình làm việc
Answer: B. Giúp các thành viên tập trung hơn vào công việc được giao
Answer: C. Giúp từng thành viên nhận thức rõ hơn về lợi ích cá nhân trong khi làm việc nhóm
Answer: D. Giúp thay đổi quan niệm cho rằng trách nhiệm làm việc nhóm là của nhóm trưởng
Correct Answer: Giúp từng thành viên nhận thức rõ hơn về lợi ích cá nhân trong khi làm việc nhóm
Correct Symbol: C
--------------------
Question 89: Trong trường hợp nào thì doanh nghiệp chưa cần thành lập nhóm để giải quyết công việc?
Answer: A. Khi các cá nhân có kiến thức chuyên môn vững vàng
Answer: B. Khi các cá nhân phải làm việc ở mức độ phụ thuộc cao
Answer: C. Khi các cá nhân có kỹ năng thành thạo
Answer: D. Khi các cá nhân có thể dễ dàng làm việc độc lập
Correct Answer: Khi các cá nhân có thể dễ dàng làm việc độc lập
Correct Symbol: D
--------------------
Question 90: Thành viên nhóm nên hành xử như thế nào khi nhóm đưa ra một quyết định không trùng hợp với quan điểm của mình?
Answer: A. Kiên quyết phản đối vì ý kiến của mình chưa được đáp ứng
Answer: B. Rút lui khỏi nhóm vì bất đồng quan điểm
Answer: C. Gặp lãnh đạo cấp trên nhờ can thiệp
Answer: D. Chấp nhận vì đó là quyết định đã dựa trên những nguyên tắc và giá trị chung đã được thỏa hiệp của nhóm
Correct Answer: Chấp nhận vì đó là quyết định đã dựa trên những nguyên tắc và giá trị chung đã được thỏa hiệp của nhóm
Correct Symbol: D
--------------------
Question 91: Trong số các nhân tố dưới đây, nhân tố nào có nguy cơ lớn nhất làm cho cuộc họp nhóm thất bại?
Answer: A. Một số thành viên đến muộn
Answer: B. Các thành viên công kích, dèm pha lẫn nhau
Answer: C. Bàn quá lâu về một vấn đề
Answer: D. Không có người ghi biên bản họp
Correct Answer: Các thành viên công kích, dèm pha lẫn nhau
Correct Symbol: B
--------------------
Question 92: Sau khi đã xác định được mục tiêu, bước tiếp theo nhóm cần phải làm là:
Answer: A. xác định những công việc mà nhóm cần thực hiện
Answer: B. xác định các mối quan hệ của nhóm
Answer: C. xác định khả năng tồn tại của nhóm
Answer: D. xác định năng lực của từng thành viên trong nhóm
Correct Answer: xác định những công việc mà nhóm cần thực hiện
Correct Symbol: A
--------------------
Question 93: Trong cuộc họp nhóm, người điều hành cần xử trí như thế nào khi có thành viên phản đối gay gắt quan điểm của mình?
Answer: A. Yêu cầu thành viên đó ra khỏi cuộc họp
Answer: B. Nhanh chóng kết thúc cuộc họp
Answer: C. Tranh luận ngay để phân định đúng sai
Answer: D. Bình tĩnh, lắng nghe để điều chỉnh
Correct Answer: Bình tĩnh, lắng nghe để điều chỉnh
Correct Symbol: D
--------------------
Question 94: Điều gì cần phải được thực hiện trước khi thành lập nhóm?
Answer: A. Xác định các mối quan hệ của nhóm
Answer: B. Xác định công việc cần làm của nhóm
Answer: C. Xác định mục tiêu thành lập nhóm
Answer: D. Xác định năng lực của các thành viên trong nhóm
Correct Answer: Xác định mục tiêu thành lập nhóm
Correct Symbol: C
--------------------
Question 95: Một thành viên nhóm nên ứng xử thế nào khi không hoàn thành công việc được giao?
Answer: A. Tìm gặp cấp trên để giãi bày
Answer: B. Đổ lỗi cho thành viên khác trong nhóm
Answer: C. Thành khẩn nhận lỗi và tìm mọi cách khắc phục sai sót
Answer: D. Quy trách nhiệm cho nhóm trưởng
Correct Answer: Thành khẩn nhận lỗi và tìm mọi cách khắc phục sai sót
Correct Symbol: C
--------------------
Question 96: Trong môi trường học tập, khi nào thì nên thành lập nhóm?
Answer: A. Khi thực hiện những bài tập đơn giản
Answer: B. Khi thực hiện một bài tập lớn cần có kiến thức tổng hợp
Answer: C. Khi mỗi cá nhân có thể tự học mà kết quả vẫn cao
Answer: D. Khi mỗi cá nhân được trang bị các kiến thức cơ bản
Correct Answer: Khi thực hiện một bài tập lớn cần có kiến thức tổng hợp
Correct Symbol: B
--------------------
